% TEX program=xelatex
% TEX encoding=UTF-8

\documentclass[
	article,
	12pt,
	oneside,
	a4paper,
	]{memoir}

\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}

% Configurações de aparência do PDF final
% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% O tamanho do parágrafo é dado por:
% \setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
% \setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{%
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    pdfsubject={Anotações para o curso de Vedic Texts (Hilary 2020)},
	  pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={védico}{vedic}{Śatapathabrāhmaṇa}{texto comentado},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=blue,          	% color of internal links
    citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\makeindex


%Pacotes
%%%%% Fontes e afins
\usepackage{fontspec}

%%%%%Polyglossia, especialmente sânscrito
\usepackage[portuguese]{babel}
% \setotherlanguages{sanskrit, english, german, french, armenian, russian}
% \setotherlanguage[variant=ancient]{greek}
% %definições
%\setmainfont[BoldFont={Gentium Basic Bold},
%						ItalicFont={Gentium Plus Italic}]{Gentium Plus}
\setmainfont[BoldFont={Brill Bold},ItalicFont={Brill Italic}]{Brill}
% %% \setmainfont{Noto Serif}
\newfontfamily\sanskrit[Script=Devanagari]{Siddhanta}
% \newfontfamily
% \greekfont[BoldFont={Brill Bold},ItalicFont={Brill Italic}]{Brill}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{vvā-ya̠-vyai-va}
\hyphenation{pū̠r-vain-dra-vā-yavy}
%\hyphenation{distitamente, variegadamente, multiplamente}
%%%%%VERSE
\usepackage{verse}
%%% Ambiente métrico
\newcommand{\brevis}{⏑}
\newcommand{\longa}{‒}
\newcommand{\anceps}{⏓}
\newcommand{\ubarbrevis}{⏓}
\newcommand{\barbrevis}{⏓}
\newcommand{\svert}{|}
\newenvironment{metrica}{%
	\begin{greek}
	{%
	}
	\end{greek}
}

%%%%% Sobre organização e formatação
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[indentafter]{titlesec}
\usepackage{paralist} % Listas mais elegantes
\usepackage{paracol}
\usepackage{fullpage} % Maior aproveitamento da página
\usepackage{csquotes}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{linguex}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{2.0cm}

%% Comandos para sinais indoeuropeus
\newcommand{\kc}{k̑}
\newcommand{\gj}{g̑}
\newcommand{\gjh}{g̑\textsuperscript{h}}
\newcommand{\kwal}{k\textsuperscript{u̯}}
\newcommand{\gwal}{g\textsuperscript{u̯}}
\newcommand{\gwalh}{g\textsuperscript{w}\textsuperscript{h}}
\newcommand{\lar}[1]{h\textsubscript{#1}}
\newcommand{\wal}{u̯}
\newcommand{\iode}{i̯}
\newcommand{\ddh}{d\textsuperscript{h}}
\newcommand{\bh}{b\textsuperscript{h}}
\newcommand{\son}[1]{#1\char805}

% vedic special letters
\newcommand{\gumkaraUm}{{\sanskrit }}
\newcommand{\gumkaraUmAnudatta}{{\sanskrit }}
\newcommand{\gumkaraDois}{{\sanskrit }}

\newcommand{\sayana}{Sāyaṇa }
\newcommand{\vishnu}{Viṣṇu}
\newcommand{\ewa}[2]{\textit{EWA} #1 p.#2\nocite{Mayrhofer1996}}
\newcommand{\nil}[1]{\textit{NIL} p.#1\nocite{NIL}}
\newcommand{\liv}[1]{\textit{LIV} p.#1\nocite{LIV}}
\newcommand{\iew}[1]{\textit{IEW} p.#1\nocite{IEW}}
\newcommand{\aigr}[3]{\textsc{AiGr} #1 #2, #3}

%Macro Vocabulário
\newcommand{\entradavoc}[3]{\noindent \textbf{#1} (\textit{#2}):\hspace{4pt} #3}
%Macro de citação
\newcommand{\citegram}[2]{(Whitney $\S$ #1; Macdonell $\S$ #2)}
\newcommand{\citegramnopar}[2]{Whitney $\S$ #1 e Macdonell $\S$ #2}

\makeatletter
\renewcommand\footnotesize{%
   \@setfontsize\footnotesize\@ixpt{11}%
   \abovedisplayskip 8\p@ \@plus2\p@ \@minus4\p@
   \abovedisplayshortskip \z@ \@plus\p@
   \belowdisplayshortskip 4\p@ \@plus2\p@ \@minus2\p@
   \def\@listi{\leftmargin\leftmargini
               \topsep 4\p@ \@plus2\p@ \@minus2\p@
               \parsep 2\p@ \@plus\p@ \@minus\p@
               \itemsep \parsep}%
   \belowdisplayskip \abovedisplayskip
}
\makeatother

%Informações Gerais
\title{Śatapathabrāhmaṇa 4.1.3}
\author{Caio Borges Aguida Geraldes}


%Bibliografia

\usepackage[backend=biber,
						% repeatfields,
						% style=abnt,
						% scbib,
						% indent,
						% sorting=nyt,
						% giveninits,
						% pretty,
						% backref
						]{biblatex}
\addbibresource{vedico.bib}

\usepackage{indentfirst}
\setlength{\parindent}{1.3cm}

\begin{document}

\maketitle


\begin{abstract}
Esse capítulo do Śatapathabrāhmaṇa segue a recensão Mādhyandinīya.
A grafia é preservada ao máximo possível tal como preservado nos manuscritos da escola, mas uma ou outra solução tipográfica não foi completamente reproduzida por razões técnicas (especialmente a duplicação de {\sanskrit य्} em início de palavra).
Os comentários e a tradução aqui apresentadas foram feitos durante o curso dado por John Lowe e Christopher Minkowski durante janeiro de 2020.

\end{abstract}

\chapter{Texto em devanāgarī}
{\sanskrit
\input{vedic_text.tex}
}

\chapter{Texto romanizado}
\input{satapatha413.tex}

\chapter{Tradução}
\input{traducao.tex}

\chapter{Comentários}
\input{comentarios.tex}

% {\sanskrit }
\vfill

\pagebreak

\setlength{\columnsep}{2.2cm}
\chapter*{Vocabulário}
\begin{multicols}{2}

\input{vocab.tex}

\end{multicols}

%\printbibliography[title=Bibliografia]

\end{document}
